澳洲警方拘7名中國遊客 疑在墨爾本「職業行乞」

澳洲警方在墨爾本市中心，拘捕7名持旅遊簽證入境的中國遊客，懷疑他們是「職業乞丐」，在當地行乞。警方表示，估計被捕人士已將部分行乞所得的款項兌換成人民幣，他們有地方居住，並非弱勢群體。警方又表示，澳洲民眾雖然慷慨，但不會容忍這些人的行為。

有警員說，這些中國遊客同屬一個犯罪集團，集團成員曾以旅遊簽證的身份到澳洲，並假裝無家可歸，然後將行乞獲得的金錢送到海外。

墨爾本市長對事件感到驚訝，呼籲民眾不要直接拖捨行乞者，應幫助他們尋求協助。

十香港有冇拉過

香港唔敢拉